[4月新番] Persona5 女神異聞錄5 討論區

簡介:
高二的春天，雨宮蓮轉學進了東京的「秀盡學園」。
因某事為契機而覺醒為“Persona”使用者的蓮，與新認識的伙伴們組建了「心之怪盜團」。怪盜團員們去盜走陷進罪惡慾望之中的成年人們的“扭曲慾望”，讓成年人們洗心革面。
同時，難以讓人理解的“精神暴走事件”在城市中的各個角落接連發生……。
以大都市“東京”為舞台，一邊是身為享受日常生活的高中生、一邊是放學後身為「心之怪盜團」的暗地活躍——。

Staff
原作 「ペルソナ５」(アトラス)
ストーリー原案 橋野 桂
キャラクター原案 副島成記
悪魔デザイン原案 金子一馬
監督 石浜真史
シリーズ構成 猪爪慎一
キャラクターデザイン 石川智美
音楽 目黒将司
制作 A-1 Pictures

Cast
雨宮 蓮 福山 潤
坂本竜司 宮野真守
高巻 杏 水樹奈々
モルガナ 大谷育江
喜多川祐介 杉田智和
新島 真 佐藤利奈
佐倉双葉 悠木 碧
奥村 春 戸松 遥
明智吾郎 保志総一朗

香港時間早一小時:23:30

PV1

PV2

若原作黨在涉及劇透時, 盡量用粉/藍細字討論, 謝!

衝呀

急不及待了

btw。。。
A-1, 百屌成材ok?

Lm
會長我老婆

LM

第一話頭6分鐘

ff下第一集最後既表達形式

1. 男主覺醒後，直接出ed

2. 覺醒加殺牢房那兩隻怪後出ed

3. 覺醒後出ed, ed 完俾多10 秒show 牢房眾人既反應

4. 一路覺醒一路出cast list

真心想4, 但現實應該係1/2 機會最大

sega今次應該俾足錢啦

留名劇透班友

ed位應該會播首op

借問聲依家2手大約幾錢，謝

咁仲正

lm

3 4 5!!!

等睇沙漠果集係咪都係粉紅色

其中一條比較鐘意既MAD

等睇主角講野

lm
話說P5D中文版到底有冇特典

竟然有得攻略佢,定改圖

改

期待動畫會有時插入P3/4角色玩下梗

根據P4A
熱門co-op可享有一集劇情

競爭選手:
123

醫生

先生

醫生

G持老師

all in 先生

留名未必睇
btw兇手係菜菜子

123同醫生好難揀

醫生 好撚正

好似都仲要300蚊，建議你買一手好過

出現了

搬番遊戲台個post某巴打貼既直播link先

其實先生果個真係好笑既

J撚咗

醫生黨

大哥哥.....

Thanks 謝謝

tonight

我一見鐘情

識貨

不過p5有樣野做得好
係配角點出色都好，都係追唔到四個女主
是但拎一個女主都屌打配角

老師大機會d
其他兩個配角係主線都係唔會出現
無啦啦比集劇情佢都怪怪地

老師果段做出黎應該幾搞笑

無記錯係香港時間2230?

2330

應該要install埋先睇到

重睇下p4等p5

其實學姊都幾正

P4A作畫麻麻
但個監督真係識點動畫化好個作品
節奏亦幾好

想問下打中鴨志田都覺得吃力
係咪唔o岩玩呢隻game

鴨志田既城堡*

唔係 最難玩係最初一關

我無睇攻略打斑目覺得最難打

第一關冇技 唔針屬性down 又會好易死
反而後面你想即死對面，全體down 對面，想點都得

做咩去動畫post問隻game 遊戲台有post喎

我好鍾意p4a男主個派膠性格，
p5a希望唔好太中二病太悶

咩難度

Hard

開播!!!

個VPN點SET

感謝

醫生！

估唔到咁快出樣

好似開始LAG LAG地

咁快出女僕

老師

老師這part ok

終於搞掂VPN
好撚爽

Me

開頭以為你係臭雞,無啦啦有車載你走

節奏好快

其實唔駛咁快

同打機唔同 覺得劇情好快

老馬修式笑聲無了

Rush完一集

真係出op

OP

ending無野睇

好驚變聖印第二

咁快 ，會唔會下集就打爆城堡

P4第一集都係做到出persona
但感覺冇咁rush

P4 都係特定集數ed完先有野睇

得貓講句なんだ

唔會啦
龍司同杏都未覺醒

咪係囉

會唔會半集龍司半集杏

不安

其實好純

P5做12集？

最多應該都係最尾龍司 杏應該無咁快掛

冇可能卦
仲有mona

24

A-1做得幾好

未玩隻驚但係諗住遲D買黎玩
應唔應該追動畫

聽完其實最好聽果part已經係pv2播左

某程度上破壞初體驗

玩原作吧

玩劇情game睇完動畫先玩？
on9?

笑4

A1好波 -.-樣

竟然出動畫

巴打條youtube片好似已bam

生肉網上已有
應該都好快會有熟肉

對比game入面me出場
(動畫黨小心唔好睇到後面劇情)

節奏超快，但佢冇得簡
第一集唔入鴨志田同出Arsene就冇gimmick吸引人睇下一集

第一話已經有直斗同理世

第一集睇落都幾好

p系列動畫不嬲快

喂 屌 我個樣唔多對路喎

牙蓮個人設比其他人好 唔止一班

冷靜啲
a1嚟講好好了

劇情快撚到
牙杏個樣A1整得好柒

有幾多集?

rip

主角呀大佬

新島冴個樣都有少少怪

隻眼加撻紫色 好像瘀血咁

唔知係洣有玩原作關係
我覺得節奏幾好

有好多Game cutscene 都有cover既劇情
暫時未係好有睇動畫版feel

基本上同播過場動畫冇分別

玩咗game睇都ok，但動畫黨可能會有啲亂

睇呢套嘅次序係點
就咁一至五?

直接睇5就得
套套劇情都係獨立既

非動畫黨來講 39集(三季或年番)
可能比較好

ps4個cruchyroll係香港睇唔到p5 animation

第一集又okay喎

你睇下川上個-.-樣 以後都變小剛添啦

P5 P5

仲玩緊隻game
知唔知動畫會用邊個做女主

收到風係基佬線

OH!

其實跳9船我都唔介意

可能今次明智唔洗死

之後公佈 P5威力加強版

原來明智是女的

福山把聲真係好正

識講野既主角 ,收貨了

正常冇女主
一路個主角都係得joker

求神拜佛溝記者
其他女唔洗理

即棄

P3D & P5D 2D Dancing Sequences Animation

無得頂啊
龍司果種煩膠同埋on9完全再現到
睇一集就想打爆佢個頭磨成粉末再沖落廁所

第一集做得幾好

係快咗少少 不過中上

真係有小小比套動畫引到去玩隻game

下

笑4 你睇完都唔洗玩啦

sony先好

第一集其實未玩過嘅應該會心諗做乜鳩

我覺得還可以 係最後快左dd

其實初初玩個陣去到呢個我都唔知做乜鳩
係後期先開始大慨了解個世界觀, 不過P5 GAME勝在佢一開頭就引到你玩落停唔到手

動畫黎講唔知係咪有玩GAME關係, 但覺得佢節奏算幾好, 中上

審問
第一次入監獄

好像開左1.5倍速咁

幾好睇

開左rush

冇玩過game既人應該會覺得太快

重睇3/4/5既persona覺醒
動畫黎講最正都係3

姐係唔做鴨志田?

3係劇場版呀經費差幾個LV

唔係呀

都行得幾快

冇錯

寄刀片

頂你個肺我未玩完隻game

假劇透嚟 佢鳩噏

不過如果有興趣
可以睇埋3/4既動畫

咁信真係會開心D?

屌 唔通俾人劇透會開心D咩on9

其實明智真係冇死
只係困咗喺獅童個palace到

係啲動畫po到劇透真係好撚討厭

我9up炸 我估依個mk最後會死姐 咁mk 抵死啦

會出左格鬥驚先

手快打鬼左 唔好再推....

尊重返其他人
劇秀粉細字

屌 好感動 本身以為比A1做收硬皮, 點知做得咁好

第一集都收皮嘅話間野執得

劇本應該冇問題既 畫質就今集都崩....

算係咁啦

hi 好耐冇見 p4g果時第一集已經收皮了

btw幾天前入手

你開360p 校細啲個畫面就唔多覺

訂咗怪盜服

第一集可接受既 之後難講

正

上面買雙葉送mona

買mona送雙葉

個節奏好快 如果無玩過或者無睇過gameplay都幾難跟

不過暫時動畫黨睇黎基本接受到
反而係原作黨本身玩過詳細劇情先覺得好rush

恐怕要季尾先有呢幕了

可能係 不過同意第1集係一定要做到契約個到, 如果唔係無人知佢做乜鳩

btw
其他好多既覺醒都係熱血多
希望雙葉果段做得感人D

劇透慎入

雙葉世界第一

我知

ペールーソーナ！

應該係p5之中最貼近persona呢個主題想表達嘅意思
其他感覺硬係差少少
所以我覺得p4就算前期比較流水帳同好易估到劇情，喺故事表達上都係好過p5

不過祐介同春一部分既覺醒對白最正
「貴様を親と慕った子供たち…」
「将来を預けた弟子たち…」
「いったい何人踏みにじってきた…？」
「幾つの夢をカネで売った！？」
「俺は貴様を…絶対に許さない！」

「さようなら、お父様」
「私はもう、あなたには従わない！」

btw OP幾ok
希望P5 ED都唔好令人失望
畢竟P4果2首都好聽

話說今次動畫係24定26集？同埋網上傳過係分兩part 播？ 有無人知

好似真係冇點提過

溝記者我寧願溝竜司睇修羅場算

mola mola A1又冇食藥喇 早幾年P4G已經係咁

鬼太郎

終於出動畫
當年2代罪玩到5代
超正

作為一個打工仔
太空基地果度我個心流緊血淚

我都覺得好慘

我覺得已經好似唔錯啦喎(只睇第一集)
P4GA我連第一集都食唔落

董香

岩岩睇完第一集，之後再追返P4A，對比之下P5的第一集質素已經好好，P4第一集已經好多崩位....

p4邊有p5咁多經費

p3劇場版黎暫時最好

希望之後幾集都keep到

劇場版入面第2集最好

之後主角會唔會腳踏9船，雖然我覺得配真係最好

幾時先出到占卜囡囡

我都好期待千早BB

幾時先有P3高清重制

會唔會變了下屋則子配

就出啦,P3D

救返鬼太郎

試左下
屈到隻手k形

香港版

長江太空中心

A1又贏，以後唔反A1了

屌啊 cm 個到又真係有人試

認真其實唔難

轉貼十日前 遊戲台post

笑到仆街 條友好鬼無聊

睇咗第一集 暫時唔錯
原來聲優陣容咁勁

最難係反手個下

想問其實5套有無連貫？
洗唔洗睇返之前4套先

冇

本新畫集好似唔少舊圖。。。

基本上從三代開始到五代都是同一世界但不同時間、地點，
故事是完全不同

同世界唔同設定 到底番長同波特可唔可以入影時間

有少少彩蛋咁啦，但基本上冇關

唯一相同係天鵝絨房間

其實係床上, 手機係腰位, 手機moon 向天, 拎既時候手背向天, 再拎上頭到睇, 好似都唔係太過份姐

55

玩時都覺係 方舟 光頭 改革
仲有留意返船入面D海佈佢係有頭髮架

我覺得p5主角鄉下就係p4個市

睇完第一集已經忍唔住想聽日買黎入坑

a1垃圾

好野黎

睇完第一集就追番p3劇場
打boss果個bgm正到癲..
d配角比陰影逐個捉晒果幕好震撼
仲美鶴好好j
利申淨係玩過p5

放假出去睇下有冇二手

係咪應該好似P4A咁全部插晒flag唔揀女主? 個人最希望係真

一時間冇唸過收唔收到呢個問題
而家出面係咪冇哂一手

講後勁點計都係會長

188 都仲有，398

落左club撈姊姊丼

唔該巴打

我之前見信和有二手 好多膠箱果間
不過係開播前

我估下一集龍司,之後就到杏

估最快都第3集打爆城堡

分2集就無咁rush

1集點完，講返異世界同鴨志田啲仆街嘢都要大半集

正路都第4集先打完鴨志田

我估杏覺醒完就隊冧佢

連偷野都skip, 無病呀

正常要睇4集 但好明顯冇呢個時間
應該第3集啦

應該會skip志帆
mona同龍司一集
杏同打boss一集

我反而覺得第一個反而會用多少少時間講，畢竟一開始已經出左4個主角

志帆都skip真係有問題

等睇me表演

色誘就有佢份
智力就靠會長

仲有棒讀可以玩下

其實本身123原案作為團員會分擔一部分真既戲份
而家就真基本擔當哂重要既戲份

可惜

見到醫生同老師出場真係忍唔住
特別老師

記得有個版本話最初p5 係可以選用男/女主角，女主角的造型正正係會長，一二三就係隊友

會長個造型冇曉果種霸氣小毒毒既感覺

女一係高橋，全Game得佢唔使前置入戀人線

杏入隊前咁多劇情，保守D四集都有機

睇番第一集咁rush
我會估夾硬3集搞掂佢

鬼佬口味
Top 10 Persona Girls

睇下就算啦 有啲我都唔同意

睇左game walk through 第一集
主角覺醒型好多

玩啦 鍾意rpg會勁投入
佢劇情同配樂一流
佢係做到我唔捨得skip佢一開始intro條片

之前睇過P4同P4G
諗住喺睇P5之前補下P3動畫同4集劇場版
有冇睇過嘅巴打可以講下P3睇唔睇得過

講緊動畫定劇場版
咁劇情方面呢

我翻睇緊p4a覺得d笑位幾正

明白
但動畫trinity soul唔係好似都關P3事咩

多唔多新畫新圖？

無奧村大小姐

真係我老婆，真女主

你唔夠魅力cow唔到

一早練到5

點解可以咁靚仔

mona my wifi

好似係沖涼升返黎

沖耐啲會再靚仔啲

普通 , p3同p4 多d

p5圖都係本 設定集好d , 成本字典咁厚

p5新圖就封面雙葉

邊到有得睇

ebb bilibili 花園down
求其噏都大把方法

thanks

雙葉

阿森登場冇鎖鏈
係咪已經二周目

大埔藍店隻game話冇貨

玩跳舞驚吧

正!

隔離2間上個禮拜都仲見有

想問無玩過game入哩個post會唔會比人劇透晒後面啲內容

會

諗起p4 揀邊個係犯人果段

菜菜子

亞森開場唔似game有鎖鏈鎖住
係咪好似P4GA咁個主角已經跑緊二周目
撤旦耶爾會提早出

其實連登唔係深藍先冇咁易透咩

粉紅係想同人講 ?

testing

真 雙葉 好難揀
仲有123同醫生

123 the goodest girl

老c the best

old woman

黎明=lolicon

jk黎

jk=就快系老女人

唔洗鬥 雙葉no 1

爭咩吖 九船跳咪唔使爭

理世吧

九艘跳躍

超高校級のPersona

記者不了

11船跳
+ 埋家姐 同 拉雯妲

菜菜子原設似拉雯妲

勉強計12啦

博士唔好google

西利

係呢邊貼咁多做乜 做多咗啦

今日はもう寝ようぜ

要開始追鳥

今日夜了 去瞓教

很累了吧

阻住人出街cow女

成日凝住條友係p3個正太幽靈
btw，想問下有冇人有p3 link，同埋完咗未？

劇場版完咗啦
自己去bilibili啦

真最正 my wifi

mona 唔係25

P5D
【 #P3D #P5D は5/24発売！】#P5D のオープニングムービーが公開されたぞ！本作のコンポーザー小塚良太による書き下ろし楽曲「GROOVY」に合わせた、ワガハイたち怪盗団のノリノリダンスをぜひ見てくれー！

P3D
【 #P3D #P5D は5/24発売！】#P3D のオープニングムービーが公開されたぞ！本作のコンポーザー小塚良太による書き下ろし楽曲「Our Moment」と共に特別課外活動部のメンバー達が舞い踊るアニメーションを楽しんでくれー！

個人中意p3d首op多啲。。。

P4D op動畫好崩wor

唔係掛 流暢過而家新果兩個啦
又冇乜崩位

新果兩個好似又俾咗A-1做
係到偷工減料

一開波果part咪崩囉

唔覺

Ok
Btw
歌黎講me: 3>4>5

P3未玩
而家翻玩係咪玩psp版都可以?

我都係玩完P4G先翻玩P3P
其實整體上都幾難頂返嗰隻質素.. 不過玩玩下都okay嘅

p3p我覺得係閹割版嚟 不過可以玩嘅

皆在睇哂劇情同聽下歌 而家睇返d persona既live全部p3歌都skip

咁照玩啦

歌我就4=5>3

睇左一集，唔係好睇得明
因為作畫先堅持得晒成集

下集照理會解釋

已經睇左6次, 準備第7次

出完P3/5D
跟住劇本就係P5U
今次一於出哂3/4/5全部角

P4U

動畫黨睇完睇一集乜撚都唔明先正常

第2話先行cut scenes etc

屌，我仲停留喺p3p個年代
有冇人得閒講下p4u p3,4d嘅劇情？
我淨係知多咗個馬尾機械人

直接睇p4/5動畫咪得

P4我有玩ps2 p5追緊
但係想知p4u嗰d講乜
啱啱見上面個片頭，菜菜子大個咗？
想知用咩劇情令隻game係要跳舞

用dance去擊倒shadow

題外話，見到FMP同銀英d畫風畫得咁穩定，再望下P5, 只寄望A1可以成材

post番第二話先行圖先

最後果張幾型
不過睇嚟頭12集係做到呢到
然後等下季

牙森膠人

wait c

go

開始了

改左野

真

春

志帆

依加先救MONA

劇情依然好rush下

總攻擊

好lag

屌
Shadow

係有啲lag

P4D

下集就到杏

ED

一ed就lag 屌你老母

明智

ED一齊行無雙葉

等ひまわり

第一季可能冇了

廣告順到仆街

佢指頭12集可能未做到雙葉姐

有咁既可能
尾12集秋

其實官方應該冇消息住
有啲人會估分割放送

慘

下集

我都覺

靚過哂me同今集真

好似見到條女

Btw
唔知動畫黨會覺得點
個人又覺得今集都可以

等中字

衰貓😻

雙葉眼鏡唔夠大

對腳可以再淫d

OPED背景。。。🙄

係咪日本 涉谷109 ？
google左好似係棟商場黎？
有無磨牙

少少心意呢架
橫掂下集都飛落街,今集咪畫靚少少

隻豬呀

靚過驚入面

慘，出得一集

探病個陣都出得ga姐

又得姐

等熟肉

今集d人樣幾好
mona就咩角度都怪

出jor

笑撚到仆街
照搬三角總攻擊

放落動畫演出好怪

快到

下集ME

How long has it been?
Hope I'm not dreaming,
Looking good too aren't you, it's time to unwind.
Eager to catch a smile, ain't shown it in a while,
To set free the mind.

Remember the times,
how we laughed and joked?
And won? Give us some more!

(Just burn it up!) No need to hold back anymore!
(Own it up!) What are you waiting for?
(Bring it back!) Let it all go and don't look back!
Come a little closer
I need your hand right there!

(Don't you ever) It doesn't matter, we're together.
(Pass it over) Embrace the feeling forever.
(It's all over?) Judging by his dancing, not too sure?
Come on, don't be shy now.
Won't you take my hand?

Been a long time, feeling nothin' but love, and we goin' way back,
Back, when we were buncha teenagers.
Thing's don't change, from back in the days,
And when a thing as tight as this, never ever changes.
Leavin' y'all wasn't easy!
Before the better, good much needed.
Tonight's the night, we unite, party over here!
No Mass Destruction near!

登櫈等登 登櫈等登 登登 登櫈等登 登櫈等登 登登
you'll never see it ~~~coming

沒有對比便沒有傷害

差貢遠

仲有this

啲畫面簡陋過遊戲
希望動畫黨接受到就ok

笫4集先有完成版嘅op

好奇怪既(game風格畫面)插入..
可能想重現game內出組合技既情況,
但由於畫風突變(但又唔係特別型..)+內容簡化(唔係好明d黑影對住隻牛(?)飛黎飛去即係點..)
結果同動畫成個流程唔1致

利申動畫黨員

我覺得今集完全接受唔到
快都算，但係可唔可以唔好咁跳躍
打鬥又花到唔知睇咩，all out果幾幕崩到喊出黎

我覺得都仲ok既...

+1

乖乖地用返守衛個model做敵人咪好
懶係要跟原著畫埋剋屬同總攻擊
又唔撚係畫得靚
不如用返隻game啲戰鬥動畫算

不過除左戰鬥都冇乜問題
25集打8個palace唔趕啲點得

其實又唔洗跟到咁足嘅

mona隻persona...
係咪冇咩錢

...d戰鬥

唔係話要你跟足遊戲既時間線

第一集唔錯
但你第二集已經劇情飛到離哂大譜

A1真係無令我失望
D打鬥7到

三島同男豬比人打到瘀 但志帆仲係白白滑滑

無計，A1 都係做番本分

A1正常演出
大家應該 好滿意啦

除左打鬥
其他還好啦

第二集真係有d失望 劇情跳後跳去之餘又大cut，同埋畫all out attack都算，但可唔可以畫好少少，而家套野似game既cutscene多過一套動畫

唯一可取既係條鹹濕佬依然係個大仆街，依然睇到好憎佢

笑撚死 a1一如既往地差

makoto閃一閃過都係麻麻地
得杏係正常

笑死

a1好波

終於睇完第一集
低畫質仲要扮gameplay風格扮得咁零碎
我都係番去打2周目算

btw我覺得動畫未必啱用遊戲嗰種插敘玩法

成隻閹割版既game咁樣 A1真係

戰鬥個part好崩

總攻擊睇到好尷尬

放落動畫唔夾

估唔到第二集就見真章

好掛住佢地啊
最好「回憶」就係佢地

btw 今集啲戰鬥...

原本都有傳下教，你做撚到咁戇鳩我點同人交代啊屌你老母A1

我都係叫佢地直接買game算
廢事佢地睇動畫劇透得黎又睇到屌出黎

呢個年代既動畫可以hea到咁

幾時有埋one more ?

咁有啲人冇ps4㗎嘛

借埋部機比佢玩

我打緊四週目啊

睇完all out呆撚左，未定到經就上黎睇下你地點講，仲未收撿到心情睇埋落去

換咗手冇做到姐

屌 總攻擊個part睇到笑左出黎

『P3D/P5D』＆『P5A』スペシャルステージ

今天就算了吧
呢句見到火滾

老實講，唔計日常番，A1 solo畫既野水準唔穩定就預左，係估唔到第二集已出現姐

(同其他studio 合作畫既感覺就正常d)

雖然有晒心理準備 但除左畫質大部份Hea整連個戰鬥設計同原意都表達得好怪
都幾失望下
始終遊戲水平太高 第二集就出現呢種落差真係估佢唔到到

第二集除左志帆BB高水準既人設之外
成集都垃圾

最差戰鬥果part
跟住就明明得一張靜止圖既真都崩

節奏快就預左既

如果集數多d就好 好明顯急到無辦法

哈哈哈哈哈哈哈哈哈

戰鬥真係好心佢唔好照抄game啦

今集已經A1正常發揮，冇咩事我都係打多次好過
回合制戰鬥加由頭崩到落尾真係笑死人

正式收翻上星期對A1既一切評論

A1

好撚崩
連mona都崩 A1真係...

笑聲好銷魂

總攻擊放動畫一定要大改啦
照搬又搬一半

好在睇之前睇左呢度既GIF先

笑撚到仆街

笑唔出

個總攻擊真係世界級
劇情又改得差

到嫉妒嗰陣個計劃唔知會改成點

係好失望，但真係忍唔到

係迷冇被人屌到

下一集先會

屌完之後先出母豹

我見佢停左手，唔知會唔會就咁算數

我都有玩
其實佢屌唔屌我都接受到，屌既話我會興奮D

p5天下第一

唔屌母豹應該唔夠嬲覺醒唔到

第二集已經嚟料
a1世界第一
垃圾

只要條女崩潰自殺就得啦，所以睇個A1想點，佢想改既話可以講志帆被人打兩野同被恐嚇就頂唔順自殺，唔一定要被人屌

咁都興奮得落

如果佢用pop team epic 畫風 可能仲好

有啊
食唔到牙杏,搵左志帆代替,所以先跳樓

佢個暗示感覺唔係咁簡單

好明顯有搞過佢啦，佢自己係palace都講過話杏唔肯同佢上床，唯有轉向佢朋友埋手，加上係palace入面有間秘室有晒佢d相，證明依d野唔見得光要收埋啦

話說你地覺唔覺得BGM比動畫搞到好怪
遊戲節奏係享受, 所以BGM好match遊戲節奏
但動畫節奏緊湊到仆街 個BGM夾硬加入去又cut得衰成件事好怪

個op應該集集都唔同

成套都好撚怪

好似話遲啲會有正式版op畫面 (唔知係咪 ）

用番game 個堆, 又慳一筆

Fans向我覺得算係咁

Sega fest Persona stage
Lyn

呢個頭唔岩佢

睇過一個鐘gameplay,唔覺好rush p4仲rush

佢睇完人中個合作之後話自己著得似真島

咁梗係用返game個堆架啦

game個啲好聽,同埋唔用返實比人屌

睇多次
都係覺得下半集真係好撚柒

睇完真係要洗眼
都係開返game算

但求雙葉果關咪崩我就心滿意足

不要再說了 我自己都驚

A-1 正常發揮

好似話第4集

我覺得畫得唔差，我係咪痴左線喇

應該係

其實冇我想像中咁差

咁你都想像得好撚差下

同感 不過戰鬥果part真係麻麻

自問唔會逐格睇再放大

sorry 睇一次冇暫停都可以見到崩到仆街
定係睇得龍珠超多?

其實佢close shot正常就算 本身就冇期望過
個節奏rush得黎我覺得都接受到
除左all in attack個畫風有點趕工 呢樣最不滿

節奏我已經唔理佢
畫靚啲得唔得
差唔多隔一陣就崩一崩
打鬥全程大崩
而家第二集咋

頂 佢畫到高卷杏樣衰到一個點

公道講 呢到有啲係ova
不過都係A1

而家都只係一舊屎 同一舊屎味咖哩

剩係得劇場版既P3係好作畫

好似仲衰撚過p4

咪撚拎P4同呢套垃圾比

ching咁唔鍾意P4A
我睇得好開心喎

P3劇場版啲遠景人物都係崩

可能我玩完隻game先睇
戰鬥我真係完全唔care
都係睇角色互動

睇完動畫先玩game
一樣好開心
我覺得p4a 已經係game改編良作

將過百個鐘嘅game塞落一季嘅動畫係一件冇可能嘅事 岸監督都好清楚 所以套野雖然唔完整但睇落都唔覺突兀
P5根本係將game斬頭斬尾再用膠水痴埋一齊 睇落同我篇畢業論文有得揮

已經放棄咗
隨便睇下 笑下算

有種出13集日常ova
我幫成個製作組含到雪雪聲

雙葉
唔知你會變成點

第二集就講到絕望 又唔駛下話

第二集已經咁樣都好難唔絕
擺明hea做

但都無可能當p4a係屎

算罷啦 動畫唔會吸引到好多人入坑
玩過game嘅人輕鬆睇下算

想要番岸誠二。。。

岸誠二gd

基德

唔好呀 唔想見到雙葉崩到弱智咁樣

大家都係A1 picture...點解darling the franxx 咁少崩位

佢唔係A-1整晒

同trigger一齊整的

原來係咁

正如AZ都係A1同另一間合作，所以咪正常囉

AZ都好垃圾 不過冇p5咁勁

垃圾還垃圾 崩還崩 兩樣野嚟唔好撈埋一齊講

佢隻手變左碌野

其實我就咁望落去似枝野加個波仔係前面

多啦A夢隻手

龍珠超都好過P5A, 起碼後期幾集都有超水準作畫
個氣氛節奏都控制得好好多
同起碼有兩個全王都可以萌下

P5A真係崩到，想毒人玩game都毒唔到

早排開PS4先見到有日本仔話因為動畫先買GAME

依家唯有毒人睇FMP IV啦，等左10年終於有第四季

其實遊戲台都有幾位巴打睇完第一集買左game
可惜既係第二集趕客

有人睇咗第二集之後買game添

DLC

你咁樣算唔算劇透

神與神同復活的F個度係將劇場版拉長黎做，唔崩就奇，所以個兩part我係飛走左冇睇

動畫黨應該睇完都唔知係邊個

菜菜子本來既人設

好睇

希望下幾集打殿堂唔好咁hea is ok

依家先發現到首神曲life will change
淨係呢幾日都loop咗差唔多百幾次

首首都神
Beneath the mask
Rivers in dessert
Last surprise
星と僕らと

星と僕らと最正

本身型既野照咁擺落動畫即刻柒到唔敢睇

就係因為歌正先出到跳舞驚

遊戲post貼左
已訂

pad合作係雨宮蓮+新島真

A1崩D定PAD崩D

隻真崩到 即刻唔想抽

mona仲衰

等6 月gbf都有p5 活動

Gbf既男豬美術圖型好多

呢到有晒 唔駛逐張貼

P4啲角唔吸引

出洋介都唔出D女

d音樂好正

係呢到其實貼咁多其他做乜 推po都貼p5啦

貼下野都要管住哂

off晒topic喇
做多咗啦你

第一集咪有提直斗同理世囉

咁你繼續 阻你唔到
動畫撚會心諗做乜鳩啫

第3話先行
#03 A beautiful rose has thorns!

厄我唔到既

(無期待就無失望 )

先行圖緊係用最靚啲圖
一到戰鬥場景就見真章

洋介真官配喎

真
杏

A1 返曬資源落DitF
慘

好撚想玩隻game呀屌
但係又冇ps4
淨係youtube睇人玩

buy

好少打機
唔想特登買部ps4返嚟淨係玩p5

如果諗清楚真係冇其他game玩未睇人玩算囉

算啦

其實唔係貴....又可以分期. 用黎睇blueray 間唔中玩下d免費game / 大作都抵丫

怎樣還原遊戲、吸引新觀眾？P5A監督與製片人分享製作規劃
《女神異聞錄5》TV動畫監督石濱真史與《女神異聞錄》動畫系列製片人足立和紀在開播前的對談，向讀者介紹了他們是基於什麼樣的想法去製作這部TV動畫的。

石濱真史，最近負責監督的作品有《來自新世界》、《玻璃花與毀壞的世界》，這兩部都是由A-1 Pictures負責製作。除此之外，也擔任了很多OP、ED的分鏡演出。足立和紀則是Aniplex的製片人，負責《女神異聞錄》系列全部動畫的製片。開播前，《アニメぴあShin-Q vol.3》刊載了兩位的對談，其內容涉及了對動畫改編的整體規劃，也許你能在文中找到對動畫中某些表現問題的疑惑。

監督人選的決定

對談首先問到的還是石濱真史參與本作的契機。足立說雖然遊戲發售之前有預熱特番《PERSONA5 the Animation -THE DAY BREAKERS-》，不過是和TV動畫完全不同的兩個製作組，監督也不相同，所以TV動畫的監督是誰，足立一開始也是和A-1的製片人商討很久了，《女神異聞錄》系列的監督有過各種各樣的人，不乏經驗老道的大手和初次做動畫監督的新人。A-1成立初期足立以輔助製片人的身份參與過《歡迎來到宇宙SHOW》的製作，該作是舛成孝二監督，石濱擔當人物設計和作畫監督。因此他也可以算是對A-1風格影響重大的人物，所以在選擇TV動畫《女神異聞錄5》監督的時候自然就被提出來了。之後足立就帶著遊戲讓石濱玩玩看，如果對遊戲感興趣的話，監督的工作就拜託了。

石濱說自己平時是不怎麼玩遊戲的類型，基本長大之後就沒有玩過遊戲，不過很喜歡Atlus遊戲作品的視覺圖像（Visual），所以能快速理解遊戲的世界觀，遊戲體驗非常好，所以在玩的中途就接下了這個工作。

相對前作的改變

關於設計方面，首先就是不能和前作的《女神異聞錄3》和《女神異聞錄4》太過相近，本來本作相對前作更加靠近真實，更有寫實的敘事感，人物頭身比也有變化，身材更加高挑，足立說之前遊戲製作團隊製作了《凱瑟琳》，所以《女神異聞錄5》本身也受了很多《凱瑟琳》的影響。足立在這裡也強調：遊戲裡做得越真實，動畫要去還原就越難。

之後問到：遊戲的劇情文字量很大，除了主線之外配角的支線還很多，作為篇幅有限的TV動畫是不可能全部塞下的，那麼監督是如何構成的？石濱說一本道的主線本身就很明確，角色支線都是沿著主線嚴密展開的，原作中的分配就很成熟，首先是把主線做好，之後再考慮如何把配角的魅力表現出來、表現到哪種程度。具體這方面的組成是足立先生和系列構成的豬爪慎一先生討論決定的，石濱主要是負責畫面表現上的問題。足立補充說，主要還是專注主線，羈絆升級（遊戲裡可以和各種配角加深關係以獲得不同的能力）的部分會以展現角色魅力為目標，出現在正片的角角落落，不過原作粉絲喜愛的非主線的名場景則是盡量會做出來的，畢竟作為TV動畫，長度有限，不可能無限制的把劇情展開。

每個角色的定位

關於主角名字的確定則是非常早期的事了，無論哪一部主角名字的確定都是動畫製作最初也是最大的課題，大家都提出過一些名字，最後由足立先生敲定，足立說真只是好多名字裡面“一時興起”選的，所以也說不出裡面有啥意義內涵。《女神異聞錄4》的TV動畫主角在副島成記作人物設計階段的時候，就讓足立覺得有“男人味”，也被粉絲們稱為“番長”，相比之下《女神異聞錄5》的主角就纖細很多了，最初是打算做成有點天然有點呆的，但是做出來之後發現似乎是系列中最正經最有常識的一位。

石濱笑著說劇本會議上打算給主角添加一點不可思議感的要素，不過從正片效果來看，似乎並不明顯。怪盜主題的動畫主題自然會包含主角的兩面性，也就是作為普通學生和作為怪盜的兩面，足立覺得有這種程度的兩面性就足夠了，加了太多反而影響角色身份轉變的衝擊性。

這裡石濱特別誇獎了聲優福山潤的表現，很好表現了兩個身份的不同，只不過有時候錄音可能太過用力，也有被製片人和監督說“冷靜一點，冷靜一點”的情況，福山則回复“可是我白天都沒什麼台詞啊”。無論在動畫中還是錄音現場福山都起到了領隊作用。

之後談到每個角色的定位。男二號龍司則是主角搭檔的角色，這個位置非常重要，因為是主角最初的同伴，是隊伍裡的“汽油”，無論什麼行動都會一個衝上去，有點純粹的“笨蛋”感。

杏雖然打扮外形非常時尚，但並不是隊伍中發揮女子力的角色，石濱說相比展現性別上的差異，《女神異聞錄5》更加強調夥伴的關係，不去強調性別和外貌上的差異可能對於杏來說在團隊中更加舒服，同時杏有時候會有直白地說出一些傻傻的台詞，這點反而和龍司很搭，也是角色魅力的一部分。足立也認為拿《女神異聞錄4》來做比方，龍司和杏的關係接近陽介和千枝的關係。

而摩爾加納就是隊伍中的吉祥物，雖然是吉祥物，不過並不是單純可愛就行了，它對於自己本身的存在是抱有疑惑和迷茫的，這點和一個人類角色的是一模一樣的。吉祥物角色在以往只是道具一樣的位置，而摩爾加納又很多像人一樣的要素，所以“用”起來往往有很多不便。

此外作為和怪盜對立的偵探，也就是是明智這個角色動畫組也是努力去刻畫的，這裡沒有透露更多。

畫面上的挑戰

關於本次動畫化在畫面上有進行什麼挑戰的問題，石濱說有在想方設法把遊戲中戰斗場面的魅力還原到動畫中，把遊戲中戰鬥的爽快感表現出來。做出能讓觀眾產生“那種戰斗在動畫裡面原來是這樣的！”“厲害！好帥！！”這樣感覺的畫面。因為特效作畫組也是遊戲粉絲，所以不斷重複看遊戲畫面，盡力去還原，石濱看著都於心不忍，不過都是出於喜愛才這樣做的。

最後兩人分別對觀眾的留言，足立說《女神異聞錄》系列作品，不僅僅是有趣，同時能在觀眾心裡留下一些東西。每一作都有其主題，要是對世間社會抱有壓力和怨氣的人來看，心情必然能變得舒暢。已經玩過遊戲的觀眾，也能期待一下這方面表現。而沒有玩過遊戲的觀眾，請盡力避開任何劇透，看完本劇之後，請一定要試試遊戲。

石濱說動畫的製作是考慮到玩過遊戲的觀眾和沒有玩過遊戲的觀眾。如何把遊戲的魅力表達出來？製作人員們是費了很多的腦筋，只為了想把這一份魅力也在畫面上表現出來。敬請大家期待

A1不了

其實人物刻劃我覺得p4深刻過p5, p4對白同d gag好比心機寫
但劇情都係p5

總覺得跟遊戲跟得太似，無咗好似P4A 番長咁第一集就打到咁刺激加埋bgm 一流

同意呀
我覺得製作組太想跟遊戲, 搞到某D位好怪例如BGM, 總攻擊, 換手呢D

出左新一集未

動畫黨
點解啲打鬥好似好奇怪咁 無論音樂、場面同緊湊度都係
同埋最後放大絕個下唔知點解好odd 定係真係因為我無玩game

放心 事實上係真係好odd

有玩ｇａｍｅ都覺得ｏｄｄ

準備做啦

今集無op

女model出現了

衰貓

隻豬

改到咁快

男主

Mona

又黎。。。

總攻擊真係好畢

仲要魔改

救命。。。

End

一閃流 + 啲人行下catwalk咁

零零些些係總攻擊太柒
其他既戰鬥位叫做睇得下

今集整體黎講感覺流暢左
無前兩集咁「跳」
不過戰鬥都係一樣垃圾
我寧願佢將成套野改做文戲算

我難頂

我睇完更加充滿怨氣

屌佢老母

冇崩到已經好好
不過戰鬥一樣on99唔知想點

作畫好左
但總攻真係好柒

成個palace三十秒就過咗 不過都預咗嘅
但戰鬥真係好似回合制咁 我打你一下你打我一下

真係好似還原返個game咁
但真係好難頂, 個總攻擊我覺得完全係做多咗

難為我個陣時呢關打左大半日

你好，我是雨宮

真係好on9，我要睇個圍毆畫面不如開機打

好柒

全程無睇攻略
d怪嘅相剋靠睇隻怪顏色去估 再慢慢試招
所以打畫家果時同雙藥中間打阿奴比斯收左幾次皮

淨係睇gif都覺得好柒
隻game我最鍾意第一係life will change，第二就係令個角色嘅總攻擊畫面

今集唯一可取地方

P4A有好多呢類改動俾主角
而家P5A似係學緊

其實我唔覺直搬all out attack個pose畫面過黎係一件好難既事，係咪我低估左動畫製作既困難處？

估中左 真係用4集講第一個殿堂

唔係兩集一個算畀臉啦

睇完個訪談重火滾

動漫做到 仲美過杏

講真今集除左開大招個part依然有d on9外 都做得幾好
始終除左講鴨志田 重要花時間講解主角身世同殿堂d基本野 搞到上兩集劇情好趕

日本人好鍾意用sony手機咩

A-1係sony架
仲有sony好撚差咩

隻驚都係出係sony

硬係覺得龍司好lag機咁

得罪講句 你識條鐵咩傻閪

好串

龍司條友真係將成個怪盜團質素拖低哂
唔係死好命做到老屎忽早期member
我真係想一腳伸佢出門

低智商隊員

就算係一筆帶過都應該做幾幕有機關嘅畫面出黎啦
依家好似好輕鬆就入到去

龍司雖然弱智 但係運動神經算好，好多時都幫到下手

根本龍司係幕後黑手
8，9成劇情都係龍司推動

真boss

製作組對all out attack嘅執著真係高到驚人

龍司係衝動，但冇佢成個團就會冇推動力，去到之後佢自己都知衰，主線成長佢最明顯

反而志帆跳樓死唔去真係世界奇案

接受到佢嘅動機同心態嘅話成個故事發展係完全冇問題
利申接受唔到

モガ 你隻垃圾就真係冇撚用啦，阻住我出街

モナ

你精力唔夠我一眼睇穿左

moga

jaga

雖然打鬥好柒
但出總攻擊好心搞返首LAST SURPRISE啦

屌 隻game啱啱玩完賭場
知道邊個25仔
等我賭場個palace仲成日用佢

你咁樣劇透有25仔好咩

點算好
我玩game定動畫都覺得真帆>杏
利申岩岩打完畫家only

咁你都係要搵杏先可以見到佢
溝杏啦

可唔可以溝個醫生?
佢條線好似好有趣

why not

係女就上啦

石頭門個真帆sosad

除咗新島冴之外所有女coop都溝得

今集都算好過上集啦

屌唔記得咗

隻細boss 2下就比人秒咗

個總攻擊畫面睇到我鬼咁尷尬

明知做唔到GAME既效果就直接飛左佢啦

戰鬥過程根本唔係重點

慘遭A1動畫化呢句野真係冇錯

已經好好多

好想屌冴姐
我要姊妹丼

係咪每集都要一次總攻擊

不了

btw 係bilibili見到有人話p5改成3季番

不過我唔肯定真定假

正有多一季總攻擊睇

估計每次有打手入隊時會有一次，打boss 時又一次

3樓 高

唔撞頭 應該重傷

跳完仲講到幾句先暈低

想溝志帆bb

總攻真係好難頂

會長真係好高質
幾乎場場都派佢出嚟

升爆之後最勁係佢同龍司

真....

對呢個系列有興趣,想睇
請問係咪要由初代開始睇起?定直接睇第5輯就可以?
同埋未玩過遊戲會唔會唔明?

點解最尾個殿堂打完中boss冇安全小屋
畀隻兵仔連crit兩野咁就訓埋地

你指印象空間？

入game post好啲

真我老婆

唔想唔小心被劇透

我都未玩/睇過P1, P2, 女神轉生
只玩/睇過P3, P4, P5, 基本上獨立野

我建議玩咗先睇會好啲, 玩會投入思考, 但動畫節奏快

動畫d節奏快到

P5真太突出
P4 4個平均啲各有各好

我地唔會透你劇架放心
唔好爬文就得
即問即答

明明OVA做得幾好

...

杏真係好撚撚撚撚撚撚撚撚撚正

model g!

唔係model

係G?

係怪盜團

杏好好攬

要由女神轉生開始玩起先好睇 唔係你會唔知Jack snowman 個D 邊度嚟

可控女角: 真
不可控 : 老師 醫生

呢排玩GAME追緊真
去到最尾會有咩睇

之後啲劇情果D去game post傾吧

補緊4代動畫覺得幾搞笑幾好睇

醫生 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> all

醫生 一二三are the goodest girls

雙葉先係

一二三個look都好正
可惜無咩發揮位
之前睇過話一二三原本好似係怪盜團成員之一 但係後尾改左做普通關係者

醫生世界第一

#04Steal it, if you can

醫生正!

btw
1001既開新post

醫生bb

牙妙

先行圖都崩

硬係覺得mona個比例怪怪地
btw 點解P5D個動畫高汁咁多 可唔可以換過間

情人節揀左水樹

同一間嚟

明智就岩你

日日打開手機都係打J time

屌佢老尾唔撚係呀嘛
Atlus賣完P5先有錢找數咩？

主角到底有冇第二個persona

Load咗陣先認得個石像

準備睇正式op

武器佬

Life Will Change!!!

BGM

。。。

說得

動畫咁做會唔會好怪？

ok啦

畫隻pixix仲靚過主角群

boss battle

咁樣教合體

打打下boss合體

微妙

總攻擊已達成

咁大波

啲戰鬥真係冇迫力

首ed幾好聽

咁快齊人?

最後果幕

都ok

Zoom撚到起格，有必要咩

動畫第一季係咪出到金城算？見ed冇孖葉嗰堆，金城又啱啱好留低個伏筆比第二季

屌那星，四集就合咗阿森 ，捉多集另外合一次唔得咩 仲要合隻嗰個迷宮有得捉既

雖然知劇情需要，但個杯幾槍就爆真係好撚燥 嗰時斬咗好撚耐

op開頭部電視以為睇緊P4

好跳下

魔改異聞錄5

都可以

心諗做乜

官方提早劇透

最後捏果一下係p4 ?

op都有劇透啦我覺得

明智嗰到

第一集一開波明智話自己打槍勁

仲要捱多20集 橙...

慘被動畫化確定？

肯定啦

打緊boss途中去咗天鵝絨房間，下一個畫面唔係game over 咩

今集個總攻擊得咁短唔夠喉

竟然有人鍾意睇總攻擊

好睇wo 每集最期待就係睇總攻擊

師兄有品味

可能就係期望個總攻擊幾唔match呢

係咪會行醫生線

係的話 我以後做a1打手

今集有話試藥喎，可能有機

d鬼佬話醫生唔夠傲嬌 一黎就送禮俾主角

醫生第一次見面就送藥
會唔會太離地
明明驚入面做左唔小野

見到阿森咁快俾人合撚左都俾佢嚇一嚇
以為佢會放到最後一集先合 點知仲快過我自己打機個時

自己玩果時應該一開始就合咗喎

但我記得係冇位先合左佢

你買過?

唔係一開始合
最尾點打破鎖鏈

一開始教你用絞刑果時要逼住合走亞森
大把人一開始新手教學就合咗隻亞森

咁可能
以為隻野話哂主角所以留番
點知廢到喊

教學逼你合野
果陣時基本上唔夠lv
而唯一一隻可以合嘅野要用亞森嚟合
所以基本上9成人係一開始就會合走咗隻亞森（不過其實可以用一千円買返隻亞森返嚟）

我今日玩到呢PART見男主隻專用PERSONA合到無左即刻去PS4個POST問係咪正常，嚇得我
Anyway，係度順便問埋早期可以點補SP? 打鴨志田個殿堂打到3F就係唔夠sp忍唔住撤退左

如果唔係強制用亞森既話
我應該係個一成人 印象係打埋鴨志田之後

買野飲 or 沖咖啡
升醫生去到lv5可以買大氣功 每round回7sp 解決sp問題 不過個道具好撚貴
醫生lv7時會所有野半價
game野都係去返game post問啦

咁你就係果1成人
竟然會係新手教學關到都刷lv
因為正常見步行步嘅話係唔會夠lv合其他野

唔該大佬

冇追開,有冇話幾多集
同p4比個進度好慢咁

之前官方就話24
但係唔知邊到又傳有3季
我暫時都唔知係點 不過信住官方先

教你嗰時得pixie同阿森係必合咖，但估唔到動畫都咁，依家拎住隻柒碌

本身以為動畫唔會整埋合成persona
見前幾集阿森好似幾重要咁

唔係必合，如果有捉多隻同升高啲lv就可以唔用亞森

Down 唔到第三集

Ebb睇下咪算